驚！民眾為了驅蚊在當地種植「迷幻草！」結果第二天網友瞬間傻眼！沒想到那些貓咪竟然全都...

日本愛媛縣青島是個名符其實的貓島，島上居民不到20人，卻飼養了超過100隻的貓咪，日前當地居民為了驅蟲而在花園裡種植了貓薄荷，結果卻讓一群貓星人們high瘋了。

貓薄荷能夠散發出讓貓咪難以抵擋的味道，刺激牠們的神經，因此會讓貓咪們產生迷幻的錯覺。這種神奇的植物是種唇形科草本植物。廣泛分佈在歐洲、亞洲和美洲的大部分地區，甚至在街邊就可以看到。

從稱呼來看就可知道，這種植物對貓星人可以產生奇妙的作用。會讓牠們如嗑藥般嗨起來，而且沒有成癮性和副作用！

為什麼貓薄荷對貓吸引力這麼大呢？

由於覆蓋貓薄荷葉子、莖和心皮表面的微型鱗莖會產生一種名為荊芥內酯的化學物質。當這種易碎的鱗莖由於摩擦（比如貓咪在上面打滾）破碎後，就會將荊芥內酯釋放到空氣中。

貓（甚至是貓科動物，如老虎、豹、獅子等「大貓」也會對貓薄荷產生反應）聞到荊芥內酯就會極度興 奮。這種化學物質會與貓鼻子中的受體捆綁在一起，從而刺激與大腦相連的感覺神經元。這種刺激會改變大腦多個區域的活動，包括嗅覺神經中樞、扁桃腺和下丘腦 （參與動物的情緒調節）。

科學家們之前假設荊芥內酯這種化學物質也會引發犁鼻器（許多哺乳動物的鼻子深處有這種器官，但人類鼻子裡面沒有）的反應，但之後的實驗已經將這種假設排除了。不過，科學家們後來假設荊芥內酯綁定到鼻子受體上時，可能會模仿信息素的形狀。

儘管原因不明，但貓薄荷中的荊芥內酯會讓大多數成年貓產生強烈的興奮感。大約有75%的成年喵星人對貓薄荷的氣味有反應， 如果將貓薄荷放在貓抓板上，一隻貓就會過來聞它，接下來就會把頭貼在上面蹭啊蹭的，然後就神志不清地在地上打滾、團團轉，甚至流口水，還會舔食貓薄荷。

當貓星人這樣做的時候，似乎有愉悅感，接著隨著氣味的消散，牠們會冷靜下來。一旦不再對貓薄荷有反應時，牠們會坐在貓薄荷旁，看起來是在回味之前的滋味。30分鐘後，則會恍惚地坐在這裡，似乎不再對貓薄荷有進一步反應。

所以貓薄荷就是貓的「大麻」嗎？

很多人因此將貓薄荷戲稱為貓咪使用的「大麻」，但是這樣的說法並不準確。儘管貓咪聞到貓薄荷的這種反應與人類吸食上癮藥物的反應類似，但其本質不同。

因為人類吸食毒品後，往往會需要更多的劑量才能產生相同的效果。貓在貓薄荷旁打滾，並不是為了尋求更多的荊芥內酯，而是本性使然，這只是牠們表達愉悅的一種方式。

另外一個區別在於並非所有的貓都會受到貓薄荷的影響。

與人類的毒品幾乎100%的有效性相比，貓薄荷也並不是這樣。據估計，大約有75%貓會受到貓薄荷的影響，而且幾乎只有成年貓才會，這一特性通過基因傳遞，許多野生的貓科動物，比如獅子和老虎，也會對貓薄荷的氣味敏感。

這些容易受到影響的貓不會有任何負面的健康問題，也不會對貓薄荷產生耐受性。

貓薄荷對人類來說有什麼什麼影響？

在17世紀，歐洲人將貓薄荷作為輕微鎮定劑使用。人們取其葉子泡茶、榨汁，甚至當煙抽或者咀嚼。在當時，人們認為貓薄荷能治癒嬰兒的急性腹痛以及成人腸胃脹氣、蕁麻疹和牙疼。

很遺憾，貓薄荷對人類來說，並沒有神奇的不上癮又導致興奮的效果。因為我們嗅覺系統與大腦結構和貓不一樣，然而，貓薄荷對人類來說還是有積極的一面。

20世紀60年代，科學家們發現貓薄荷的驅蚊效果很好，甚至比避蚊胺的效果更好，不過其活性化學物質比避蚊胺揮發得更快。事實上，如果你想找到避蚊胺的代替品，添加了貓薄荷的驅蚊水是不錯的選擇。

轉貼來源﹕

香港種得？

HKTV有得賣，我諗應該比種掛

BK有人推介自己種

on9 post, 連content farm 啲野都post 上黎

貓薄荷（學名：Nepeta cataria L.），又稱貓穗草、荊芥。是一種具有特殊氣味的唇形科植物。

簡介
貓薄荷，是一種多年生草本植物，株高約為50 - 100公分。是一種外表類似薄荷的草本植物，具有灰綠色葉片與白色花朵，花上有一些紫色小斑點。此物種已引進許多國家，目前在廣泛在南歐至中國西部及北美地區。

用途
貓薄荷是一種弱神經作用物，具有鎮靜、興奮等作用，當劑量較高時，會使人產生噁心症狀。可用來降低溫度。可以消除脹氣及協助消化作用、改善睡眠品質、解除壓力、刺激食慾。對於焦慮、傷風、流行性感冒、發炎、疼痛以及壓力等有益。愛荷華州立大學的一項研究指出，從貓薄荷中所提煉出的純荊芥內酯（nepetalactone），具有10倍於DEET的驅蚊效果。[1]

對貓的影響

家貓對貓薄荷的反應。
貓薄荷之名來自其對貓科動物，尤其是家貓的作用。其中貓薄荷與紫花貓薄荷（Nepeta × faassenii）兩種類型具有辛辣刺激的味道，而大花貓薄荷（Nepeta grandiflora）的味道則較為平淡。大約有三分之二的貓對貓薄荷有敏感反應，且此現象具有遺傳性。

當貓感受到切開的葉片或莖時，會產生摩擦、翻滾、拍打、啃咬、舔舐、跳躍、低鳴或大量分泌唾液等反應，有些貓則會發出嗥叫或喵聲。上述反應在持續數分之後停止，接著是約兩小時的休息狀態，然後貓又會重新對這些植物產生反應。幼年小貓與老貓對貓薄荷較無反應。此外，絕大多數貓科動物對其均有反應，如虎、獅、豹等。

貓薄荷含有一種萜類物質，稱為荊芥內酯，可利用蒸氣蒸餾法（steam distillation）萃取[2]。貓經由嗅上皮（olfactory epithelium）組織接收這些物質，而非經由犁鼻器（Vomeronasal organ）[3]。一種假設認為荊芥內酯在嗅上皮內，會與其中感覺神經元表面上的G蛋白連結接受器（G-protein coupled receptor）結合，並經由信號傳遞路徑，使鈣離子匯集，進而在神經軸突上產生動作電位，過程中可能有G蛋白與瞬時受體電位通道（transient receptor potential channel）的參與。

嗅上皮內的感覺神經元會將訊息傳到嗅球（olfactory bulb），這種球狀構造中有許多位於神經纖維網上的神經突觸。之後神經突觸與僧帽細胞（mitral cells）將訊息投射到各種腦部區域，如杏仁體中，最後轉變成為行為信號。某些證據顯示，下視丘接收了一些訊息，並經由腦垂腺調控神經內分泌反應。內分泌激素會使個體產生「性反應」，這些化學物質可能借用了一些平常由激素使用的通道。

此外，其他植物也可能對貓有同樣的效果，例如纈草，以及某些含有獼猴桃鹼（actinidine）或二氫獼猴桃內酯（dihydroactinidiolide）的植物[4]。

from wiki

咁點解唔直接copy wiki source?
一睇就知樓主上開content farm 自己睇埋啲on9野就算 仲要share 出黎污染環境

我認為一個人去分折一件事情係應該要學識自己去思考、理解和探索，
尤其是網絡世界資訊量多且真假夾雜，批判性思維係極為重要。

因為出自content farm而決定內容係全假、有誤導性，
是犯下訴諸人身謬誤中的連結主觀，
而事實上wiki一樣經常受到外國質疑內容真偽、準確度，
即是wiki 和 content farm 其本質上是一樣，
不過視乎真假多少、大眾認知程度去決定公信力問題，
但歸根到底單純以公信力去判批都只係犯下訴諸權威。

而我對貓薄荷只是有些少認識，資料上又無發現會有問題誤導到人，
因為單純覺得有趣，所以就選擇貼出嚟。

你話share content farm 內容出黎就係污染環境，咁只係你基於個人主觀性的看法，
我認為吸收訊息係由自己去篩選，而非伸口由第三者餵食，
因為呢個並唔係我啲責任、亦無義務為你咁做。

回帶西

咪撚污染個論壇得唔得

On9仔先會上內容農場網

如果你既出法點係咁 你大可以直接討論呢樣而唔貼佢d文
因為內容農場就係原罪 真係有料既洗乜係內容農場寫文

係咪得我一個覺得focus 落啲貓到
high到瞓曬落地下個下好得意

我都係 入到黎睇貓先

中國十三億人都震驚了！世上竟有如此戇鳩的轉貼？到底樓主是戇鳩嗎？

驚！

「你大可以直接討論呢樣而唔貼佢d文」
係討論區轉貼其他社區發文係好平常啲事，
點去選擇係我啲自由，而我啲行為並無觸犯討論區的條約，
你並無權因為情感上啲討厭而干涉我啲自由，
當然你可以表達情感上的不滿，咁係你的言論自由，
但藉此作為反對的主張只是訴諸厭惡。

「因為內容農場就係原罪」
起源謬誤，係指針對論述的起源攻擊，而非針對該論述本身攻擊。

呢句只係你經驗主觀上的偏見，缺乏根據、單憑印象去推測而出的結論，
並非對內文的論點去考究真偽，是毫無理性思考可言。

「真係有料既洗乜係內容農場寫文」

訴諸動機或稱誅心論、誅心之論，是訴諸人身謬誤的一種，係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。

都係個句
呢句只係你經驗主觀上的偏見，缺乏根據、單憑印象去推測而出的結論，
並非對內文的論點去考究真偽，是毫無理性思考可言。

啲喵都分分鐘老死曬

樓主唔洗講邏輯架啦，無人會成熟咁討論

成班on9 叫人 post wiki唔好 post content farm

2 樣有分別?

樓主講得好啱 應該要自己篩選

( Show Blocked User - 宇城飛 )

第一張相同第二張相
左右調轉扮新圖

唔講都唔覺

正皮係俾貓嘅

見到人post content farm就屌左先 點知人地post既野係有reference既 但唔理 繼續死雞撐飯蓋 你post content farm你就唔岩！ 笑撚死

好撚耐下了

1. 左你老母 岩你老母
2. content farm = cancer

其實樓主講得好好
可惜大部分連登仔中學未畢業未讀過logic外加人云亦云
你點解釋佢地都會覺得你錯

事實上content farm出有大量假文，唔應該鼓勵
content farm = made in china

我覺得個問題係咁，如果要睇哩類content farm野，求其上FB都大把有得睇
連登作為一個討論區，大家入黎都係想討論一D搞笑、學術性或者有討論價值既野
如果係度都要貼咁多content farm野，咁上連登為左乜？去FB俾LIKE得啦
你想像下連登每個台都貼滿content farm野，個感覺會幾低質同恐怖

仲嫌連登未夠低質咩大佬……

我覺得民眾為驅蚊種貓薄荷點知引晒啲貓出黎high好好笑喎
同埋唔知貓薄荷可以驅蚊

完全認同
想像下未來連登一開熱門
見到成堆十三億人震驚/只有5%人知道
覺得無問題嗰啲唔該你去返fd食屎

咁連登好多post可以del

毒品

有point , 我服呀

啲貓好得意 攬實

邏輯撚 係到話人訴諸乜柒乜柒 同李天命個戇鳩仔一樣 為屌而屌 中二病上腦 完全無視討論既context

Content farm戇鳩在於不斷偷文，翻炒，造假新聞。就算你轉載既內容幾啱都好，就算你把思方劍幾撚利都好，呢啲content farm網頁本質都係戇鳩，浪費網絡資源。你轉載呢啲野就係變相支持呢啲垃圾既傳播。

你可以話我戇鳩唔識分辨資料既，咁你講到咁撚理性，下次咪po埋啲廣告上黎囉，等巴打多啲垃圾分辨下。

舊登連登作為討論區，能夠吸引眾多人使用，
無非是其管制少、自由度大。

討論區、社交網只是一個平台，
而網絡平台上的資訊係互相流動，
即使是連登一大半消息亦是轉載或引用其他平台，
若想由限制來源去確保討論區的質素，
而非由會員討論質素去支撐，是十分愚蠢。

再者我只係轉發一篇文章，內文亦非虛假或有誤導成份，
但以滑坡謬誤判我罪名，顯然係不合理的。

認真，呢啲標題真喺好柒

標題黨

啲貓好得意

原來「人身攻擊」、「訴諸人身」、「訴諸群眾」、「訴諸權威」呢堆一般人唔應該犯啲基本概念，被指正係為屌而屌，中二病上腦

出現問題，唔係解決問題，而係解決提問的人，
於是一堆負面標籤，又邏輯撚、中二病上腦，玩亂扣帽子。

既然你唔鍾意邏輯，我嘗試吓偷換概念，做個例子睇吓個思維幾白痴，

泛民係立法會拉布戇鳩在於阻撓議事，哂錢，哂時間。就算你反對既內容幾啱都好，就算你的理據幾充份都好，呢啲行為本質都係戇鳩，浪費公帑。你支持泛民就係變相支持呢啲垃圾既行為。

其思維就係因為你錯，所以你錯，就不用再解釋了

訴諸權威、人身就即係一定錯？你不如讀清返啲concept先。

我話聽日會落雨，因為天文台預計會，而天文台以往二十年都無錯過。我呢到係訴諸緊權威，咁係咪即係我錯，無論據，犯左基本概念？你離地到咁，不如唔好生存啦，因為下一秒地球可能會爆炸架。

Content farm九成都戇鳩，我訴諸群眾，人身有咩問題？

你用泛民個analogy即係想prove啲乜？content farm同泛民有咩相似地方？你明唔明咩叫context?支持content farm同支持政黨要考慮既因素已經唔同，你呢種代數式既思考咪就係離地、戇鳩囉。

content farm其實同吾系甘牙, 蝗語同一level

屌你，post content farm

「訴諸權威、人身就即係一定錯？」[/green]
你知唔知乜叫謬誤？

不過有人鍾意玩泥漿摔角無問題架，最多我咪玩埋一份囉，

你有你插，我有我貼，我係鍾意貼啊吹咩？洗睇你面色做野

笑死

content farm已經係死罪
唔洗再講
要正經討論就咪撚再貼

最大問題有個標題到，果d咩震驚幾多億人、結果...、竟然...，咩讚好分享繼續睇咁。見到就嬲

傻仔 咁鐘意wiki 你自己去wiki search 下 formal fallacy 同 informal fallacy 啦

Informal fallacy只會影響論證能力，唔代表個argument既結論係一定會錯架聰明豆 你咪繼續當我玩泥漿摔角 自己對住本思方劍打飛機囉

連中學生程度啲毛病都犯
係我就唔會咁理直氣狀講出嚟喇

所以話邏輯同核彈一樣
結果係好係壞都係睇比邊個用

懷疑你連中學都未讀過
走去search 吓何為謬誤先啦
學哂中共思維，玩強詞奪理
我諗你一定係大陸仔

屌
你依家咪犯緊自己啱啱好撚自豪嗰啲謬誤囉
笑撚死

不過狗就一定唔洗用喇

你又唔好咁話自己

不過有人鍾意玩泥漿摔角無問題架，最多我咪玩埋一份囉

我已經先君子後小人，不過有人文盲

得罪講句 就算文盲都好過你無知
亂咁舞

你無得用又唔需要太傷心

陰公，又文盲、又無知，你好可憐

唔撚好扮廢走啊
乖吓 再幫我推帖
聽日買翻啲靚狗糧比你食啊

你兩個又戰得幾歡樂

撚狗梗係開心

拿 勿以己度人
我不嬲是其是，非其非
講道理，我聽，
唔講又要我聽，我會叫佢食屎

見你咁乖，我梗係撚得開心

Smoke weed everyday

我反而覺得你為屌而屌喎
樓主指出邏輯謬誤咁係咪指出人理據有不足？
你就稻草人屈鳩人為屌而屌 就話人唔理討論既context
呢篇野來自Content farm咁又點？有乜野內容誤導左人？起馬各位巴打都有資訊增加，甚至農場仲好過呢度咁多廢post 拎正經野上黎論一係比人負皮一係冇人理

都係個句 勿以己度人
肯定？笑